[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-566c4be6})
# 13. Экспорт/импорт настроек

[comment]: # ({/new-566c4be6})

[comment]: # ({new-265e7dfe})
### Обзор

Функциональность эспорта/импорта настроек в Zabbix делает возможным
выполнять обмен объектами конфигурации между одной Zabbix системой и
другой.

Типичные случаи применения этой функционала:

-   обмен шаблонами и картами сети - Zabbix пользователи могут
    опубликовывать их параметры конфигурации
-   обмен веб-сценариями на *share.zabbix.com* - эскпортируйте шаблон с
    веб-сценариями и загрузите его на *share.zabbix.com*. Другие люди
    могут загрузить этот шаблон себе и импортировать XML в Zabbix.
-   интеграция с прикладными инструментами - универсальный XML формат
    делает возможным интеграцию и импорт/экспорт данных в прикладные
    инструменты и приложения.

[comment]: # ({/new-265e7dfe})

[comment]: # ({new-19950447})
##### Что можно импортировать/экспортировать

Объекты, которые можно импортировать/экспортировать:

-   [группы узлов сети](/ru/manual/xml_export_import/groups) (*только
    через Zabbix API*)
-   [шаблоны](/ru/manual/xml_export_import/templates)
-   [узлы сети](/ru/manual/xml_export_import/hosts)
-   [карты сети](/ru/manual/xml_export_import/maps)
-   изображения
-   [комплексные экраны](/ru/manual/xml_export_import/screens)
-   преобразования значений

[comment]: # ({/new-19950447})

[comment]: # ({new-44b0f5b3})
##### Формат экспорта

Данные можно экспортировать при помощи веб-интерфейса Zabbix или [Zabbix
API](/ru/manual/api/reference/configuration). Поддерживаемые форматы
экспорта:

-   XML - в веб-интерфейсе Zabbix
-   XML или JSON - в Zabbix API

[comment]: # ({/new-44b0f5b3})

[comment]: # ({new-b87bd84d})
### Дополнительная информация о экспорте

-   Все поддерживаемые элементы экспортируются в один файл.
-   Объекты на узлах сети и в шаблонах (элементы данных, триггеры,
    графики, правила обнаружения), которые унаследованы из шаблонов не
    экспортируются. Любые изменения выполненные над этими объектами на
    уровне узла сети (такие как, изменен интервал обновления, изменено
    регулярное выражение или добавлены прототипы к низкоуровневому
    правилу обнаружения) при экспорте будут потеряны; при импорте все
    объекты из присоединенных шаблонов пересоздаются, такими как они
    есть в присоединенном шаблоне.
-   Созданные низкоуровневым обнаружением элементы и любые объекты,
    которые связаны с ними, не экспортируются. Например, если триггер
    создан для элемента данных, сгенерированного правилом обнаружения,
    то такой триггер не будет экспортирован.

[comment]: # ({/new-b87bd84d})

[comment]: # ({new-6ea18fa7})
### Дополнительная информация об импорте

-   Импорт останавливается при первой же ошибке.
-   При обновлении существующих изображений в процессе импорта
    изображения, поле "imagetype" игнорируется, т.е. невозможно изменить
    тип изображения с помощью функции импорта.
-   При импорте узлов сети/шаблонов, при использовании опции "Удалить
    отсутствующие", макросы узла сети/шаблона, которых нет в
    импортируемом XML файле будут также удалены.
-   Пустые теги элементов данных, триггеров, графиков, групп элементов
    данных узлов сети/шаблонов, правил обнаружения, прототипов элементов
    данных, прототипов триггеров, прототипов графиков бессмысленны, т.к.
    они имеют такой же смысл, как если бы были не указаны вовсе. Другие
    теги, например группы элементов данных, имеют смысл, например,
    пустой тег означает отсутствие группы элементов данных у элемента
    данных, пропущенный тег означает запрет обновления групп элементов
    данных.
-   Импорт поддерживает как XML, так и JSON, импортируемый файл должен
    иметь корректное расширение файла: .xml для XML и .json для JSON
-   Смотрите [информацию о
    совместимости](/ru/manual/appendix/compatibility) по поводу
    поддерживаемых версий XML.

[comment]: # ({/new-6ea18fa7})

[comment]: # ({new-790544d4})
### Общий формат XML

``` {.xml}
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<zabbix_export>
    <version>4.0</version>
    <date>2016-10-04T06:20:11Z</date>
</zabbix_export>
```

    <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

Заголовок XML документов по умолчанию.

    <zabbix_export>

Корневой элемент при экспорте Zabbix XML.

    <version>4.0</version>

Версия экспорта.

    <date>2016-10-04T06:20:11Z</date>

Дата, когда был выполнен экспорт, в формате ISO 8601 long.

Остальные теги зависят от экспортируемых объектов.

[comment]: # ({/new-790544d4})



[comment]: # ({new-8c839240})
#### XML format

``` {.xml}
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<zabbix_export>
    <version>6.0</version>
    <date>2020-04-22T06:20:11Z</date>
</zabbix_export>
```

    <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

Default header for XML documents.

    <zabbix_export>

Root element for Zabbix XML export.

    <version>6.0</version>

Export version.

    <date>2020-04-22T06:20:11Z</date>

Date when export was created in ISO 8601 long format.

Other tags are dependent on exported objects.

[comment]: # ({/new-8c839240})

[comment]: # ({new-239421b8})
#### JSON format

``` {.json}
{
    "zabbix_export": {
        "version": "6.0",
        "date": "2020-04-22T06:20:11Z"
    }
}
```

      "zabbix_export":

Root node for Zabbix JSON export.

          "version": "6.0"

Export version.

          "date": "2020-04-22T06:20:11Z"

Date when export was created in ISO 8601 long format.

Other nodes are dependent on exported objects.

[comment]: # ({/new-239421b8})
